唔轉北美MPF，FUND佬幫你買軍票？ 中國央行將在香港招標發行人民幣200億元離岸央票

人民幣匯率直直落、新台幣連三升 原因有3個

2018-10-31 16:43經濟日報 記者陳美君╱即時報導

人民幣匯率直直落，今日更貶破6.97價位，朝「7」字頭大關邁進。即使人民幣匯率溜滑梯，新台幣匯率近日仍不受影響，連續三日升值，今（31）日收盤升值1.7分，收30.968元，台北外匯經紀公司成交量為6.62億美元。

新台幣甩開人民幣「走自己的路」，原因有三，包括台股今日大漲、外資轉趨匯入，以及出口商月底拋匯。不過，新台幣匯率盤中雖一度升值6.5分，但接近收盤時，進口商進場撿便宜美元，使升值金額收斂至1.7分。

外匯交易室主管說：「先前新台幣貶到31元，吸引非常多出口商進場賣美元，而現在匯價逐步回升，也有一些進口商趕緊進場買美元。」市場買賣力道兼而有之，使匯市維持狹幅波動。

展望新台幣後市，匯銀主管表示，外資動向、台股表現與亞幣走勢是三大變數，若台股得以持穩，將有助新台幣匯率穩守於「30」字頭。

而受到美元強漲衝擊，人民幣匯率每況愈下，逼近「7」字頭大關，為穩定匯率，中國人民銀行（央行）今日宣布，11月7日將在香港招標發行總計人民幣200億元（約新台幣900億元）的離岸央票，被視為穩定離岸人民幣市場的大招。

央票是人行調節市場貨幣流動性的工具，性質就類似台灣央行發行的定期存單（NCD），發行央票是為了回收流動性，中國央行到香港發行人民幣票據，可視為中國央行直接調節香港離岸人民幣市場的流動性，人行可透過控制離岸的拆借利率來影響匯率，提高做空成本、降低套利動機。

匯銀主管表示，人行展現穩匯率的決心，是否有助人民幣匯率持穩，對新台幣等亞洲貨幣後市深具影響。
<聯合>

【北美MPF GO GO GO！】花旗：全球資金流入美國股票基金

花旗發表報告指，截至9月19日為止，全球一周資金流顯示，全球大部份資金均流入股票和債券分別為139億美元及7.33億美，而幾乎全部資金都流入美國基金，達到143億美元，而歐洲基金則錄得淨流出12億美元，中國基金亦錄得8.5億美元淨流入。報告顯示，自3月中旬以來歐洲基金已遭贖回達590億美元。

其他市場方面，新興市場基金流出6.99億美元，亞洲基金流入3.54億美元，台灣淨流入7.28億美元，南韓3.69億美元，泰國1.75億美元、印度資金流出1.95億美元。

【北美MPF】黃國英: 價值創造 首選美股

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，最近幾年取得的成績，中港股市的貢獻居功至偉，2015年大時代一役力保勝果，上年慢牛更加收穫豐富。即使今年反過來受到拖累，不過拉勻計，依然一定比起單純投資美股高得多。

放棄主場，另闢蹊徑，主要有兩個考慮。第一是2015年及2017年兩次大升，都是主力由資金流向所推動，過程中成功創造價值的中港股票甚少，而以目前的環境來評估，要再有另一次非常大規模的資金流入恐怕相當難，隨時要等幾年。始終投資者在三年之內被傷害過兩次，要重拾信心要更長時間。

第二是從8月中旬起的連串政策，自己實在摸不着頭腦。既然不理解，又無辦法預測，便無謂硬拚。可能有朝一日，香港上市公司質素改善，北水又重拾戰意，屆時說不定像去年一樣，會以港股作為箭頭。這個市場是欠理想，但正因為不成熟，反而有機會提供高回報，不似美股絕頂高手過招，賺大錢機會微乎其微。

這段日子移師美股搵食事在必行，美股短期其中一個主要風險是玩水向低流，投資者沽出處於高位的龍頭科技股，換入有望復甦的新興市場，事實上目前看來正正就似這樣發展。

驚不了那麼多，捕捉時機非常難，作為投資者，應該充分以價值創造作為考慮，資金流向只是一時。如果從來未有美股，又真的短時間強弱互易的話，就應該把握機會落基本注，不妨先從幾家超級巨企入手。

【MPF北美基金無得輸】真正股王！北美MPF鐵膽亞馬遜市值破萬億美元！投資100元變13萬

美國科技巨擘亞馬遜（Amazon）股價上周升破2,000美元的關口，踏入本周股價再升，今晚曾見2,050美元，逆市再升1.9%，目前市值高達1萬億美元，令亞馬遜緊隨蘋果之後，成為第二間市值萬億美元的巨企。

亞馬遜24年前由一間無人看好的網絡書店，搖身一變成為現時的科網巨企，創辦人貝索斯﹙Jeff Bezos﹚更一舉超越微軟創辦人蓋茨﹙Bill Gates﹚及股神畢菲特（Warren Buffett）成為全球首富，身家約1,656億美元(約1.3萬億港元)。

24年前，年僅30歲的貝索斯是華爾街對沖基金D.E. Shaw的副總裁，收入已非常可觀，但他沒有因此而滿足。在他看過一份預測互聯網商機的報告後，得知互聯網商貿未來或有高達2,300%的強勁增長，他便毅然辭職到西雅圖創業。在眾多Dot com年代的潛力產品，貝索斯沒有選擇電腦、軟件、光碟等新興玩意作為新事業起點，反而選擇了古老、利潤又低的書。

網上賣書這生意概念，就算換到今天，相信都不會有太多人看好，但喜愛閱讀的貝索斯看中全球對閱讀的龐大需求，而且產品價格低，新書供應又源源不絕，因此決心搬到全美最大書商的據點西雅圖，並在家裡的車房建立起新事業。

書店命名為亞馬遜，因貝索斯喜歡以「A」作字頭，而且他打算建立一間像亞馬遜這條世界最大河流一樣宏偉的全球最大書店。貝索斯的宏願，初期沒有太多支持者，創業全靠自己積蓄及家人投資約30萬美元。1995年7月正式經營後，首兩月每周營業額2萬美元，網上買書的客戶更遍佈全美及45個國家。

亞馬遜迅速做出成績，當時公司估值很快已達600萬美元，為持續擴張，他四出尋找投資者，最初找到22位投資者，每人投資約3到5萬美元，集資100萬美元籌備上市；後來再有來自Kleiner Perkins 800萬美元的風險投資，亞馬遜終在1997年5月15日在NASDAQ，以每股18美元上市，期間曾三次拆細。

畢菲特曾說自己太愚蠢，錯過投資亞馬遜的良機。若當時以IPO價投資100美元，如今投資回報已達13萬美元，回報率高達1,300倍。

貝索斯的成功哲學就是看長線，正如他1997年寫給股東的第一封信《It's all about the long-term》，假如企業看的只是三年，那必然跟很多人競爭，但如果企業願意投資七年後的項目，競爭對手只會剩下一小撮。他強調亞馬遜就是喜歡做5至7年後的事情，然後慢慢靜待收成。所以說，亞馬遜今天的成功，絕非一時的僥倖。

一邊要加息 另一邊股市繼續喺歷史高位附近
實有一邊會捱唔住

其實全球股票都唔樂觀
mpf 真係買乜都死